<resources>
    <string name="app_name">Рецепты</string>

    <string name="pizza_1_name">"Морковные котлеты"</string>
    <string name="pizza_1_description">"Поджаристые морковные котлетки для легкого перекуса или закуски, яркие, нарядные, вкусные."
    </string>
    <string name="pizza_1_recipe">"Ингредиенты\n" +
            "700 г моркови,\n" +
            "2 яйца,\n" +
            "маленькая головка репчатого лука,\n" +
            "2 зубчика чеснока,\n" +
            "1 столовая ложка майонеза,\n" +
            "30 г муки,\n" +
            "соль по вкусу,\n" +
            "масло для жарки.\n" +
            "Приготовление котлет\n" +
            "Морковь трем на мелкой или средней терке, солим по вкусу, перемешиваем, оставляем на 10-15 минут.\n" +
            "Очень мелко измельчаем лук и чеснок.\n" +
            "Морковь отжимаем. Если морковь дала сок, сливаем его, он нам для котлет не понадобится.\n" +
            "Добавляем лук-чеснок, муку, яйца и майонез, перемешиваем. Морковный фарш готов. Оставляем его под крышкой минут на 10 (пусть мука возьмет лишнюю влагу и набухнет, чтобы котлетки держали форму).\n" +
            "Смазываем сковороду маслом и обжариваем котлетки до поджаристой корочки по паре минут с каждой стороны. Перекладываем их в форму для запекания и отправляем в духовку доходить при 180 градусах С 20-25 минут.\n" +
            "Морковные котлеты готовы. Подаем с соусом и зеленью. Приятного аппетита!"
</string>

    <string name="pizza_2_name">"Запеканка из макарон с овощами"</string>
    <string name="pizza_2_description">"Смотришь на ингредиенты каждый раз и думаешь, почему же так вкусно?! Ну, прям очень вкусно! Макарошки, ломтики нежных обжаренных цукини, сочные томаты, ароматный бекон или ветчина и все это в сливочном соусе с паприкой и чесноком под румяной расплавленной моцареллой&#8230;"
</string>
    <string name="pizza_2_recipe">"Ингредиенты\n" +
            "250 г пасты (вес сухого продукта) - макароны, бантики или спиральки,\n" +
            "400 г цукини,\n" +
            "400 г рубленных томатов,\n" +
            "200 г ветчины или бекона,\n" +
            "400 мл сливок 10-20%,\n" +
            "300 г безрассольной моцареллы,\n" +
            "2 зубчика чеснока,\n" +
            "2 ч.л. паприки,\n" +
            "1/2 ч.л. соли,\n" +
            "1/2 ч.л. черного перца,\n" +
            "1 ст.л. оливкового масла.\n" +
            "Процесс приготовления запеканки\n" +
            "Готовим соус. Смешиваем сливки с солью, двумя видами перца и чесноком. Оставляем настаиваться.\n" +
            "Пасту варим в подсоленной воде.\n" +
            "Ветчину/бекон нарезаем тонкими пластинками около 1 см шириной. Если используете бекон, то обжарьте его и выложите на бумажное полотенце для впитывания лишнего жира. Ветчину никак не нужно обрабатывать.\n" +
            "Цукини нарезаем кусочками по 0.5 см толщиной. Обжариваем до румяной корочки и мягкости.\n" +
            "Пасту, овощи и ветчину смешиваем с ароматными сливками. Выкладываем в форму для запекания и присыпаем натертой на мелкой терке моцареллой.\n" +
            "Запекаем при 180 градусах С 15-20 минут до расплавления и зарумянивания сыра.\n" +
            "Запеканка готова. Можно свежей зеленью посыпать. Налетайте. Приятного аппетита!"
</string>

    <string name="pizza_3_name">"Рыбные котлеты классические"</string>
    <string name="pizza_3_description">"Эти сочные, просто тающие во рту рыбные котлетки можно приготовить практически из любого сорта рыбы, будь она белая или красная. Классический насыщенный вкус и никаких особых хлопот."
</string>
    <string name="pizza_3_recipe">"Ингредиенты\n" +
            "1 кг рыбного филе,\n" +
            "200 г репчатого лука,\n" +
            "100 г хлеба/сухарей,\n" +
            "150 мл молока/сливок,\n" +
            "2 ст.л. сливочного/топленого масла,\n" +
            "1+1/4 ч.л. соли,\n" +
            "1/4 ч.л. белого перца,\n" +
            "несколько веточек укропа,\n" +
            "1 взбитый белок,\n" +
            "мука или панировочные сухари для обжарки.\n" +
            "Рецепт приготовления рыбных котлет\n" +
            "Подготавливаем фарш. Хлеб замачиваем в молоке/сливках и оставляем набухать.\n" +
            "Лук очень мелко нарезаем и обжариваем на сливочном масле до легкого золотистого цвета, постоянно помешивая.\n" +
            "Рыбу нарезаем кусочками или рубим в измельчителе, не слишком усердствуя, чтобы она не превратилась в кашу, или пропускаем через очень крупную решетку мясорубки.\n" +
            "Соединяем рыбное филе, хлебную смесь и жареный лук. Солим, перчим и добавляем в фарш порубленную зелень. Тщательно вымешиваем и немного отбиваем об стол несколько раз для улучшения структуры и придания сочности. Оставляем фарш в холодильнике на 30 минут.\n" +
            "Жарим котлеты. Рыба впитывает масло активнее, чем мясо, поэтому для приготовления лучше выбрать легкую обжарку с последующим запеканием или чистое запекание. Формуем котлетки по 70-75 г, обваливаем их в муке или панировочных сухарях и на раскаленной сковороде, смазанной маслом, обжариваем недолго с двух сторон до румяной корочки. Затем перекладываем на противень и запекаем 10 минут при 180 градусах С. Или запекаем 15 минут без обжарки, тогда лучше для обваливания взять панировочные сухари (они симпатичнее золотятся в духовке) или вообще не делать панировку.\n" +
            "Рыбные котлетки готовы, можно подавать с рисом или картофельным пюре в сопровождении зелени и обязательно лимончика :) Приятного аппетита!"
</string>

    <string name="pizza_4_name">"Очень ленивые голубцы"</string>
    <string name="pizza_4_description">"Эти голубцы настолько ленивы, что они даже не похожи на обычные голубцы внешне, но вкус один в один. Эти голубцы настолько ленивы, что не нужно даже предварительно варить рис для их приготовления. Эти голубцы настолько ленивы, что не нужно ничего сворачивать и обжаривать. Просто все порезать, сложить, сварить."
</string>
    <string name="pizza_4_recipe">"Ингредиенты для голубцов\n" +
            "1 кг говяжьего фарша,\n" +
            "1.5 кг капусты,\n" +
            "300 г риса,\n" +
            "1 луковичка репчатая,\n" +
            "1 л воды,\n" +
            "2 ст.л. соли без горки,\n" +
            "1 ч.л. черного перца,\n" +
            "пучок укропа,\n" +
            "сметана для подачи.\n" +
            "Если лениво сходить за фаршем, прокручиваем любой имеющийся кусок мяса на средней решетке мясорубки.\n" +
            "\n" +
            "Рецепт приготовления ленивых голубцов\n" +
            "Капусту и лук режем квадратиками.\n" +
            "Рис промываем.\n" +
            "Кладем капусту с луком в кастрюлю, сверху выкладываем слой сырого риса, затем слой мяса. Можно еще пару ложек томатной пасты добавить.\n" +
            "В мясе делаем ложкой дырочки для выхода пара и выливаем сверху литр воды.\n" +
            "Ставим на огонь, дожидаемся закипания и даем покипеть пару минут. Затем уменьшаем огонь до среднего или чуть ниже среднего, солим, перчим, перемешиваем и тушим под крышкой 40-50 минут. Во время тушения каждые 10-15 минут перемешиваем.\n" +
            "Или еще ленивее - все выкладываем в форму для запекания, перемешиваем, накрываем крышкой и в духовку при 180 градусах С на час, и даже помешивать не нужно.\n" +
            "В конце тушения добавляем мелко порубленный укроп.\n" +
            "Ленивые голубцы готовы. Подаем со сметаной. Приятного аппетита!\n" +
            "\n"
</string>

    <string name="pizza_5_name">"Басбуса (кокосовый пирог на манке)"</string>
    <string name="pizza_5_description">"Сладкий, липкий и очень вкусный восточный кокосовый пирог, но после этого чуда настоятельно рекомендуется добровольно сдаться в рабство беговой дорожке.\n" +
            "Рыхлое, рассыпчатое, ароматнейшее тесто, щедро наполненное кокосовой стружкой, пропитанное тягучим сахарным сиропом и деликатно украшенное орешками&#8230; "
</string>
    <string name="pizza_5_recipe">"Ингредиенты на форму 20:24 см\n" +
            "Для теста:\n" +
            "\n" +
            "150 г муки,\n" +
            "200 г сахара,\n" +
            "200 г манки,\n" +
            "250 г натурального йогурта,\n" +
            "100 г кокосовой стружки,\n" +
            "250 мл рафинированного растительного масла,\n" +
            "2 ч.л. разрыхлителя,\n" +
            "1 ч.л. ванильного экстраката,\n" +
            "1 яйцо.\n" +
            "Для сиропа:\n" +
            "200 г сахара,\n" +
            "125 мл воды,\n" +
            "1 ч.л. лимонного сока.\n" +
            "\n" +
            "Орехи любые для украшения.\n" +
            "\n" +
            "Рецепт приготовления басбусы\n" +
            "Готовим тесто. Смешиваем все сухие ингредиенты.\n" +
            "Вливаем экстракт ванили, йогурт и масло. Тщательно перемешиваем до прекращения отделения масла от теста.\n" +
            "Яйцо хорошо взбиваем и также подмешиваем к тесту.\n" +
            "Выкладываем тесто в форму и выпекаем пирог при 180° С 30 минут.\n" +
            "Пока пирог печется, варим сироп. Смешиваем сахар с водой и соком лимона. Доводим до кипения, помешивая, и кипятим 5 минут.\n" +
            "Готовую басбусу нарезаем в форме на порционные кусочки и, не раздвигая их, еще теплую заливаем не остывшим сиропом (сироп понадобится весь). Оставляем пропитаться и полностью остыть на 6-8 часов.\n" +
            "Басбуса (восточный кокосовый пирог на манке)\n" +
            "\n" +
            "Украшаем орешками или орешки можно положить на пирог до выпечки целиком так, чтобы при разрезании в центре каждого кусочка был орешек. Еще для яркости можно добавить в декор лепестки цветов.\n" +
            "Басбуса готова. Приятного аппетита!"
</string>

    <string name="pizza_6_name">"Печень говяжья по-строгановски"</string>
    <string name="pizza_6_description">"Классический рецепт приготовления говяжьей печени по-строгановски с овощами в сметанном соусе. Кусочки печени, насквозь пропитанные сметанным соусом, становятся такими нежными, что просто тают во рту. Тушеная морковь и лук дополняют гармонию ароматов и придают соусу фактуру."
</string>
    <string name="pizza_6_recipe">"Ингредиенты для печени по-строгановски\n" +
            "печень говяжья 300 г,\n" +
            "масло сливочное 2 ст. ложки,\n" +
            "лук репчатый 1,\n" +
            "морковь 1-2,\n" +
            "мука пшеничная 1 ч.л.,\n" +
            "сметана густая 4 полных столовых ложки,\n" +
            "соль пищевая,\n" +
            "зеленый лук для подачи.\n" +
            "Рецепт приготовления печени\n" +
            "Печень размораживаем промываем, очищаем от желчных протоков, удаляем пленку.\n" +
            "Нарезаем печень брусочками длиной 4-5 см.\n" +
            "В сковороде разогреваем сливочное масло, отправляем в нее печень, слегка обжариваем до изменения цвета.\n" +
            "Добавляем немного питьевой воды, буквально четверть стакана, и оставляем печень тушиться под крышкой на медленном огне в течение 40 минут.\n" +
            "Морковь и репчатый лук чистим, нарезаем кубиками.\n" +
            "Обработанные морковь и лук отправляем к печени.\n" +
            "Готовим сметанный соус. Муку слегка обжариваем до золотистости на сухой сковороде, добавляем сметану, немножко воды (или бульона) до консистенции соуса.\n" +
            "Заливаем сметанным соусом печень с овощами, солим и тушим до готовности (10-15 минут).\n" +
            "Подавать печень по-строгановски, посыпав измельченным зеленым луком. А если подадите на подушке из картофельного пюре, будет просто восхитительно :) Приятного аппетита!"
</string>
</resources>